<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Architectures on Margarida Website</title>
    <link>http://localhost:1313/architecture/</link>
    <description>Recent content in Architectures on Margarida Website</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="http://localhost:1313/architecture/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title> habitar a luz</title>
      <link>http://localhost:1313/architecture/habitar-a-luz/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/architecture/habitar-a-luz/</guid>
      <description>&lt;section class=&#34;section-bottom-aligned&#34;&gt;&#xA;&lt;p&gt;2020 | Habitação Plurifamiliar&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Faculdade de Arquitetura da Universidade do Porto | 3º ano&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Portugal | Porto&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/section&gt;&#xA;&lt;section class=&#34;section-top-aligned&#34;&gt;&#xA;&lt;p&gt;O planeamento urbano proposto para o espaço desocupado em Arca d’Água, no Porto, baseia-se numa estratégia de consolidação do edificado que tem como premissa incluir áreas residenciais, de lazer e comerciais, fechando o perímetro da envolvente e regularizando as traseiras das pré existências, o que cria um grande espaço central de lazer com acesso ao parque e ao lago por diferentes cotas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>apartamento galiza</title>
      <link>http://localhost:1313/architecture/viana/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/architecture/viana/</guid>
      <description>&lt;section class=&#34;section-bottom-aligned&#34;&gt;&#xA;&lt;p&gt;em processo | remodelação de interiores&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Portugal | Viana do Castelo&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;em colaboração com Eduarda Silva e Rita Ramalhosa&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/section&gt;&#xA;&lt;section class=&#34;section-top-aligned&#34;&gt;&#xA;&lt;p&gt;Este projeto inside sobre uma intervenção de interiores num edifício de apartamentos. O apartamento sobre o qual trabalhamos sofreu inúmeras alterações ao longo dos anos, resultando na perda de vários elementos originais e de grande qualidade, como a madeira.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;O nosso objetivo foi devolver algum do caráter original ao apartamento através da introdução de elementos de madeira e potencializando uma leitura coesa e identitária do espaço. Ao mesmo tempo, a distribuição interior foi ligeiramente alterada para criar um ambiente mais funcional e adaptado às necessidades contemporâneas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>caminho dos paraísos</title>
      <link>http://localhost:1313/architecture/cerveira/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/architecture/cerveira/</guid>
      <description>&lt;section class=&#34;section-bottom-aligned&#34;&gt;&#xA;&lt;p&gt;em processo | habitação unifamiliar&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Portugal | Vila Nova de Cerveira&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/section&gt;&#xA;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/uploads/cerveira.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;section class=&#34;section-top-aligned&#34;&gt;&#xA;&lt;p&gt;Localizado numa encosta, este projeto pretende criar uma conexão entre interior e exterior entre a habitação e a sua envolvente natural. O volume articula-se entre sobreiros e desníveis, o que originou uma segmentação que permite que todos os espaços desfrutem de vistas desimpedidas para o exterior.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/section&gt;&#xA;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/uploads/20250107moradia-u%CC%81nica-tiff-copy.webp&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/uploads/pip-10-dragged-copy.webp&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;section class=&#34;section-bottom-aligned&#34;&gt;&#xA;&lt;p&gt;A distribuição proposta contribui para uma enorme flexibilidade. Esta opção permite vários níveis de ocupação e dinâmica entre os espaços. Ao evitar aberturas a norte, a casa minimiza perdas de energia e tira o máximo partido da luz natural, assegurando condições térmicas eficientes.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>in between</title>
      <link>http://localhost:1313/architecture/in-between/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/architecture/in-between/</guid>
      <description>&lt;section class=&#34;section-undefined-aligned&#34;&gt;&#xA;&lt;p&gt;2022 | equipamento&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;MUAS | 2º ano de mestrado&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Áustria | Donaukanal, Viena&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;em colaboração com Alexandra Heckhoff&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/section&gt;&#xA;&lt;section class=&#34;section-undefined-aligned&#34;&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;In Between&lt;/em&gt; é o projeto para um espaço de descanso e reabilitação que se situa no Donaukanal, em Viena, Áustria. Este pretende conectar os vários níveis da cidade de forma abstrata, com uma sequência programática a várias cotas e aberturas para o exterior que variam entre bastante contidas e completamente abertas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/section&gt;&#xA;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/uploads/_dsc0127-copy.webp&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/uploads/concept-copy.webp&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/uploads/diagrams.webp&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;section class=&#34;section-top-aligned&#34;&gt;&#xA;&lt;p&gt;Com uma estrutura que se eleva sobre a água do canal e uma constituição material onde a madeira é o elemento fundamental, o edifício relaciona-se em volumetria com os barcos que o cruzam e aqueles que se encontram permanentemente atracados. Os programas de diferentes naturezas e o diálogo entre elementos construídos permite que várias atividades se desenvolvam no local, com uma forte componente cultural e artística que se vê cercada em altura pela envolvente.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>percurso às escuras</title>
      <link>http://localhost:1313/architecture/tese/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/architecture/tese/</guid>
      <description>&lt;section class=&#34;section-bottom-aligned&#34;&gt;&#xA;&lt;p&gt;2022 | atividade experimental e investigação teórica&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;FAUP | dissertação de mestrado&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Portugal | Viana do Castelo&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;&lt;em&gt;Percurso às Escuras&lt;/em&gt; foi uma atividade experimental desenvolvida no âmbito da dissertação de mestrado &lt;em&gt;Dimensão Sensitiva na Perceção da Arquitetura: construção do espaço mental no campo não visual&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/section&gt;&#xA;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/uploads/esquema-pensamento-copy.webp&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;section class=&#34;section-bottom-aligned&#34;&gt;&#xA;&lt;p&gt;Experienciar o espaço é uma viagem. Experienciar o espaço é percorrer um caminho mentalmente apreendido que se forma e desvanece a cada passo num jogo entre a consciência e a subconsciência dos sentidos que originam a sua apropriação. No entanto, a singularidade de cada indivíduo implica que essa viagem seja diferente para todos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
